<resources>
    <string name="app_name">CornAnalyze</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="gallery">GALERI</string>
    <string name="analyze">ANALISA</string>
    <string name="about_app">Tentang Aplikasi</string>
    <string name="contact">Kontak Kami</string>
    <string name="change_language">Ganti Bahasa</string>
    <string name="history">History</string>
    <string name="scan">Scan</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="blight_leaf">Blight Leaf</string>
    <string name="healthy">Healthy Leaf</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="periksa_tanaman">Periksa tanaman anda, diagnosis penyakit \ndan dapatkan tips mengatasinya!</string>
    <string name="mengidentifikasi_masalah">Mengidentifikasi masalah tanaman jagung</string>
    <string name="mari_mendiagnosis">Mari Mendiagnosis</string>
    <string name="mengatasi_commonrust">1. Menanam varietas tahan karat daun jagung yang sehat. \n2. Mengatur jarak tanam untuk menjaga suhu dan kelembaban tanaman. \n3. Menanam di awal musim kemarau. \n4. Menggunakan pestisida kimiawi seperti zineb, oksilorida tembaga, Fermat, dan dithane.</string>
    <string name="sumber_commonrust">Sumber : \n1. Jurnal : D. Iswantoro and D. Handayani UN, “Klasifikasi Penyakit Tanaman Jagung Menggunakan Metode Convolutional Neural Network (CNN),” J. Ilm. Univ. Batanghari Jambi, vol. 22, no. 2, p. 900, 2022, doi: 10.33087/jiubj.v22i2.2065. \n2. https://bbpopt.tanamanpangan.pertanian.go.id/artikel/penyakit-karat-daun-tanaman-jagung. \n3. Jurnal : Interaksi Faktor Iklim dan Varietas terhadap Laju Perkembangan Penyakit Karat Daun (Puccinia polysora Undrew) pada Jagung (Zea mays L.) oleh Reymas M.R. Ruimassa, Rosdiana Sari, Eko Agus Martanto. \n4. https://plantix.net/id/library/plant-diseases/100082/common-rust-of-maize/.</string>
    <string name="cara_mengendalikan_penyakit_karat_daun">Cara mengendalikan penyakit karat daun :</string>
    <string name="gejala_common_rust">1. Lesi kecil pada daun yang kemudian melingkar dan memanjang. \n2. Cendawan keluar dari permukaan daun. \n3. Lesi menjadi lebih memanjang dan biasanya terjadi halo kuning. \n4. Bisul (pustul) pada kedua permuakaan daun bagian atas dan bawah dengan warna coklat kemerahan.</string>
    <string name="gejala_penyakit_karat_daun_jagung">Gejala Penyakit Karat Daun Jagung :</string>
    <string name="faktor_common_rust">1. Spora : Spora jamur dapat dipindahkan oleh angin dan hujan ke tanaman lain yang sehat. \n2. Kelembaban : Kelembaban yang tinggi mendukung perkemabngan penyakit ini. \n3. Suhu : Suhu dingin antara 15-20 derajat celcius mendukung perkembangan penyakit ini. \n4. Genetik : Setiap varietas jagung memiliki sifat ketahanan yang berbeda terhadap penyakit ini.</string>
    <string name="faktor_penyebab_karat_daun_pada_jagung">Faktor Penyebab Karat Daun Pada Jagung :</string>
    <string name="deskripsi_common_rust">Penyakit karat daun (common rust) yang diakibatkan oleh Pucciania sorgi terindikasi dini berbentuk bintik-bintik merah dengan mengeluarkan serbuk semacam tepung bercorak coklat kekuningan. Dengan adanya penyakit ini, tumbuhan jagung tidak bsia melakukan fotosintesis dengan sempurna yang berakibat pertumbuhan menjadi lamat dan dapat meyebabkan tumbuhan mati</string>
    <string name="title_common_rust">Keterangan Daun Common Rust (Karat Daun)</string>
    <string name="common_rust">Common Rust</string>
    <string name="sumber_healthy">Catatan: Daun jagung yang sehat mencerminkan tanaman dalam kondisi optimal. Perawatan meliputi pemupukan, irigasi, dan pengendalian hama secara teratur sangat penting untuk menjaga kesehatan daun.</string>
    <string name="ciri_healthy">1. Warna hijau yang merata dan pekat.\n2. Struktur simetris dan memanjang.\n3. Permukaan halus, bebas residu dan kerusakan.\n4. Tekstur lentur namun kokoh.\n5. Tulang daun sejajar dan tidak berubah warna.\n6. Bebas bercak penyakit seperti cokelat, kuning, atau abu-abu.\n7. Respon baik terhadap lingkungan, tetap segar meski panas.\n8. Tidak ada hama atau tanda infestasi.\n9. Mampu pulih dari luka kecil tanpa infeksi.</string>
    <string name="ciri_ciri_daun_jagung_sehat">Ciri-Ciri Daun Jagung Sehat:</string>
    <string name="deskripsi_healthy">Daun jagung yang sehat merupakan komponen penting dalam keberhasilan budidaya jagung. Sebagai organ utama untuk proses fotosintesis, daun yang sehat mampu menangkap sinar matahari secara optimal dan mengubahnya menjadi energi yang diperlukan untuk pertumbuhan tanaman. Selain itu, daun yang sehat mencerminkan kondisi tanaman yang bebas dari stres, baik itu akibat lingkungan, serangan hama, maupun penyakit.\n\nDaun yang sehat memiliki kemampuan untuk menjaga proses fisiologis tanaman tetap normal, seperti pengangkutan nutrisi dan air, penguapan, serta pertukaran gas. Hal ini tidak hanya memengaruhi pertumbuhan tanaman, tetapi juga kualitas dan kuantitas hasil panen. Oleh karena itu, perawatan dan pengawasan kondisi daun sangat penting dilakukan, terutama pada fase pertumbuhan vegetatif hingga awal fase reproduktif.</string>
    <string name="healthy_title">Healthy</string>
    <string name="prediksi">Prediksi :</string>
    <string name="deksripsi">Deksripsi :</string>
    <string name="keterangan_daun_jagung_sehat">Keterangan Daun Jagung Sehat</string>
    <string name="keterangan_daun_gray_leaf_spot_bercak_daun">Keterangan Daun Gray Leaf Spot (Bercak Daun)</string>
    <string name="deskripsi_gray_leaf_spot">Penyakit bercak daun (gray leaf spot) merupakan penyakit yang memiliki gejala awal berupa daun abu-abu yang terlihat seperti lesi bulat kecil dengan memiliki lingkaran kuning yang berada disekitar daun. Lesi tersebut dapat berubah menjadi coklat sebelum sporulasi jamur dimulai. Penyakit ini pada tahap awalnya sangat sulit untuk diidentifikasi karena bercak menyerupai penyakit karat daun pada umumnya.</string>
    <string name="faktor_penyebab_bercak_daun_pada_jagung">Faktor Penyebab Bercak Daun Pada Jagung :</string>
    <string name="faktor_gray_leaf_spot">1. Helminthosporium carbonum : Penyebab bercak daun utara pada jagung. Jamur ini bertahan di sisa-sisa jagung di tanah selama musim dingin, dan menginfeksi tanaman saat cuaca basah. \n2. Helminthosporium turcicum : Penyebab hawar daun pada jagung. Penyakit ini ditandai dengan bercak kecil berbentuk oval yang berubah menjadi memanjang dan berwarnah hijau keabu-abuan atau coklat.. \n3. Helminthoporium maydis : penyakit ini mempunyai ciri yaitu adanya bercak kuning kecoklatan lonjong atau memanjang.</string>
    <string name="gejala_penyakit_hawar_daun_jagung">Gejala Penyakit Hawar Daun Jagung :</string>
    <string name="gejala_gray_leaf_spot">1. Muncul bercak kecil berwarna hijau keabu-abuan atau cokelat berbentuk oval pada daun jagung. \n2. Bercak tersebut berkembang menjadi memanjang berbentuk elips. \n3. Bercak meluas dan mengering. \n4. Bercak dapat mencapai panjang 2,5-15 cm. \n5. Bercak muncul pada daun tua, kemudian berkembang ke daun muda. \n6. Infeksi berat dapat menyebabkan tanaman jagung cepat mati atau mengering.</string>
    <string name="mengatasi_gray_leaf_spot">Cara mengendalikan penyakit karat daun :</string>
    <string name="cara_mengendalikan_gray_leaf_spot">1. Menanam varietas yang tahan terhadap penyakit. \n2. Memusnahkan seluruh bagian tanaman yang terinfeksi, termasuk akarnya. \n3. Menyemprotkan fungisida pada tahap awal. \n4. Melakukan rotasi tanaman jangka panjang dengan tanaman bukan inang. \n5. Memperluas ruang di antara tanaman untuk menjaga peredaran udara yang baik. \n6. Menanam di awal musim kemarau.</string>
    <string name="sumber_gray_leaf_spot">Sumber : \n1. Jurnal : A. Sapitri, J. Raharjo, and S. Rizal, “Identifikasi Penyakit Jagung Dengan Menerapkan Metode Gray Level Co-Occurrence Matrix (GLCM) Dan Support Vector Machine (SVM) Melalui Citra Daun Identification Of Corn Diseases By Applying Gray Level Co-Occurrence Matrix (GLCM) And Support Vector Machine ,” e-Proceeding Eng., vol. 8, no. 6, pp. 2963–2971, 2022. \n2. Jurnal : Identifikasi Jenis Penyakit Daun Jagung Menggunakan Deep Learning PreTrained Model oleh Muhammad Imron Rosadi dan Moch.Lutfi. \n3. https://plantix.net/id/library/plant-diseases/100166/northern-leaf-spot-of-maize/. \n4. Facebook : Direktorat Jenderal Tanaman Pangan - Kementan RI. \n5. Skripsi : Potensi Antagonis Jamur Dari Endofit Daun Jagung Terhadap Helminthosporium turcicum oleh Faizah, Akhamat Riza. \n6. Website Kompas : Penyakit Hawar Daun Jagung : Gejala, Siklus, dan Cara Menagtasi</string>
    <string name="common_rust_leaf">Common Rust Leaf</string>
    <string name="GrayLeafSpot_Leaf">Gray Leaf Spot Leaf</string>
</resources>